抗爭案獲10TB資料 辯方申押後

抗爭案獲10TB資料 辯方申押後

(社內相)

【本報訊】抗爭案件多不勝數，多宗案件拖延多時控方仍未交出一紙文件，已還柙10周、被控管有攻擊性武器等罪的消防員，代表律師昨投訴至今只收過兩份證人供詞，「其他乜都冇」。兩宗昨日轉介到區域法院提訊的案件，控方一舉提供多達10TB涉案資料片段予辯方，辯方形容片段長度「數以萬計小時」，需時審閱。其中一被告要求押後，待梁天琦暴動案的上訴裁決判詞再作答辯。

等同數萬小時片段

梁柏添（23歲）、龔志遠（49歲）及李姓男生（16歲）三人被控今年7月14日在沙田新城市廣場一期三樓外參與暴動及蓄意傷人。辯方大律師指，警方提供了超過8TB容量的資料，加上控方不會用作呈堂證供舉證的資料超過10TB，形容是「數以萬計小時」的片段，有不同角度、不同來源片段及閉路電視，數量繁多，各被告的律師一致要求押後以審閱資料，亦希望控方下次提訊前可交齊其他相關資料。

被控於8月13日機場「和你飛」集會中非法禁錮《環球時報》記者付國豪及暴動的多名被告，有辯方大律師同樣指，收到控方提供的硬碟，當中包括2.5小時的錄影會面、十多段新聞片段及20多條錄影片段，加上控方不會用來舉證的資料，容量達1TB。法官郭偉健一度問：「TB即係咩？」大律師解釋：「一個Google account只有15GB容量，好多人用好耐都用唔晒15GB。1TB就等於幾百個Google account嘅容量」，但大狀疑似計錯數。郭官指，律師不需看畢片段才可給指示，期望案件3月26日及3月12日再訊時已可聽取答辯。

案件編號：DCCC812-813/19、KCCC2734/19

其中一被告要求押後，待梁天琦暴動案的上訴裁決判詞再作答辯

1TB = 1024 GB
如果一個 google account 有 15 GB，假設啲片段係點 cut 都可以，為求裝晒落去嘅話，最少需要 69 個 google account 就可以了 (1024/25 = 68.27)

問題係數以萬計小時嘅片段，要律師團隊用幾多人力物力，幾多時間去睇？如果未睇晒啲片就決定認罪定唔認罪，風險好大，都唔知究竟影到啲乜嘢，判斷證據強弱，咁律師係呢種情況下，係咪可以有足夠基礎建議被告答辯方向先？

好啦，當唔認罪，咁究竟幾時先審得？審訊前起碼要睇晒啲片啦掛，幾萬個鐘片即係無限 delay 個審訊

啲狗自己都未睇哂
亂鳩掟上庭消耗人力物力

影到阿豬阿狗都扔上庭